預計自己DSE 18-20分嘅入一入嚟

聽日就dse放榜
每年都有唔少人拎到18-20分
佢地嘅情況係
ugc基本只能夠揀ling/edu
有啲人會希望入到其他U而選擇repeat/asso
而我就想講下另類入U方法--sf degree

坊間有大量嘅sf degree，OU 樹仁同恒大就被稱為自資三大，而我就係其中一間嘅前學生，依家已經tran咗去city到讀

咁點解要揀sf唔揀asso，我覺得有3個原因
1. 競爭同壓力細
入得asso，好多人都想上返ugc degree，競爭好大，你亦要辛苦多兩年先有機會入到U ; 但sf唔同，好多人抱住入咗degree就算嘅諗法，佢地無興趣同你鬥gpa鬥勤力，你只要喺入面稍為勤力，加上你本身叫相對有料，已經係top 20%嗰班，你嘅gpa應該至少有3.3 or above。

2. Timetable唔係pre-assign，可以排得更好
據我所知，好多asso都會set死你上咩堂，但sf唔係(至少我嗰間唔係)，你可以自己assign上咩堂，既可以避免天地堂，又可以排到有dayoff。

3.有hall住
我識人讀cccu/hkcc，有時要上足5日堂，每日來回都好嘥時間，但3大sf話哂都U，起碼有hall住，8半/9點堂唔使晨早起身，慳嘅時間夠你做多份assignment la。

咁當然，入sf都有限制，例如入3大係無乜可能，但本身asso都唔多人入3大，而且入到嗰啲，有啲係DSE 廿幾分走嚟讀asso。如果你aim 3大，咁sf一定唔啱你，但唔係嘅話，sf或許係你嘅選擇，至少你依兩年會讀得輕鬆啲。

利申:非打手

年年太空送幾多人番一大
有d科多過50% 而且太空派grade派到cls

人慣性睇最sharp個面
大把人墊底失敗無講出黎

on9

無錯
有人高gpa其實姐係有人低gpa
一間學校唔可以人人高gpa
所以去到最尾係睇人既實用 唔係睇學校

識太空人半班入番一大
唔好安慰自己

你個班好少人架?
咩安慰自己唔好亂比假希望人

認同 高gpa就周圍講
低gpa無offer只會收收埋埋
但總有人選擇性只睇最出眾個堆以為係事實嘅全部
不過咩學校都唔係重點 叻嘅係邊都升得返

EdU最多都20啦 咪水人

係
只係想講你係sf肯付出
已經拋離大部分人
比起asso競爭細好多咁解

仲要水人入sf
每年8大留咗5000個位俾ASSO yr2嘅人
想走後門又唔經asso就真係傻仔

鯨大hall都唔係俾香港人住㗎啦

上面我有寫到係入到EdU

信廣告同baby condom班c9無分別

可唔可以講下係太空咩科科

識得asso失敗嗰啲 個撚個都入得返SF
點解唔比個機會自己咁快要入SF

non jupas 唔係全部人一齊爭位嘅咩，點解競爭會少左。
不過SF同UGC都係degree，畢咗業唔係神科都冇太大分別，人工又一樣

6901裡面其中一科

我都識依啲人
但我嘅重點係
想入返ugc
但唔想好似asso咁辛苦衝兩年
sf都係一個選擇

咪撚入science啦 悔終生呀

其實太空除咗sci /nursing/n展之外仲有冇其他科都係出名易升上去？
問10個有9個都話易升但中學chem phy bio 一科都冇入到去都應該跟唔上 何況應該收都唔收

點解？

講就講左
你信唔信我都控制唔倒
我比咩假希望人？如果你唔努力，就算99%你都唔會入得到
事實上係多人入得番，但有冇希望係睇個人造化

SF都好奸 有d SF year1會派少d A
就係知有班人諗住轉U
所以一定唔係易
樓主你叻 係好少數既exceptional case
但想轉三大個d 當然入asso啦

因為總唔會所有人都A
你只要肯做下嘢聽下書，sf拎A真心唔難
但asso係人都想上返ugc，你做齊嘢都未必有回報
大把人係asso會拎C+，但我可以好肯定你用下力，係sf好難低過B

咪伏人啦 屌

其實asso攞B或以上 真心唔難

戇鳩

話就話可以輕鬆double major 認受性大過其他u 但出到黎大把bsc仔做狗工

我信自己 讀過就知咩事

Thei 過85分先有A
SSSDP嘅DSE雞咪撚入Thei

Year3一車車IVE仔入

不是你唔的錯,是社會的錯。
在正常的社會,讀不成書不等於沒出色。
只是華人社會太看重學歷。

其實我個人認為如果有呢個分點解唔自修一年combined cert，你上到去d asso個d又係要chur gpa先有機會讀大學，如果將之後一年集中衝兩至三科，尤其肥左嘅科同elective，有決心同自律升多兩三分唔係好難，如果真係唔得咪讀asso（唔知得唔得，歡迎指正），我相信除非屋企好大負擔，唔係的話博呢一年其實成本唔係真係太大
頭盔：不喜勿屌，因為每個人都有唔同睇法同處境
但最後祝大家聽日放榜順利

如果中學冇讀phy chem bio 係咪諗都唔使旨意諗太空science 就算幾多人返上一大都唔關我事

asso唔清楚 6901分得好多範 唔止phy chem bio

SF你估唔洗辛苦衝？
sf可能冇咁多勁人 但點都會有競爭 你讀SF咁嘅環境團火會keep到2年？
何況讀asso係第二次機會 升唔到都打死無怨

知唔知文科方面係點

巴打直定曲

一年真係咁重要咩
不過都係個句自己前途自己選擇，最重要係諗清楚

純粹個人經歷，不喜勿插
我覺得讀sf嘅兩年，輕鬆過我中四/五
每個星期都淨係返3日
係去到臨assignment交之前一兩個星期做下嘢
其餘時間都係hea多
sf嘅考試，長期1/3人早走
兩個鐘exam啲人1個鐘就走

ou tree u 出名爛龜
有fd讀ou夠膽死得幾個a range

入樹仁悔終生，OU恒管更稱心

ou tree u 一樣咁19

18-20分入asso認真少少讀99%升到8大